（無圖）我的精神病的細妹的日常

自從呢個細妹‘扮’精神病病發，不時做出神神化化的動作。例如聽到靈異聲音，日日都舉出，爆粗等等。如果見到唔好相認。之後會講下點解會係扮同埋有咩困擾。

細妹? 睇落去好老...

好cute

想知

20歲人啦

戴口罩是美好的，實際不了

More

我呢個細妹的出世係意料之外的事。本身老豆老母無打算搞出人命
但佢出世後已為我的家庭生活帶來翻天覆地的變化。其實我本身好歡迎佢成為我的家人。
但自從讀了小學時開始有些問題。例如大家都會拾書包，只是檢查一下就得，但佢的拾書包方式是數書本的數量。然後不斷重覆十次。到第二日返學又數多兩三次。讀到中學畢業為止

OCD?

如果內容吸引大家，會繼續講

本身都有諗過，但因為家中兩老無帶佢睇醫生，所以唔知。之後好像唔似一種病。

斷症完畢，陰氣過重

全家得佢有

屋企係咪好窮?

上面有人講係唔係強迫症，其實我最初有諗過，但佢個人唔鍾意乾淨，屋企人想去吸塵抺地，要等到佢唔係屋企先敢做，重要唔好係佢認為自己地頭搞清潔，唔係俾佢鬧到仆街。
利申：好細個已識講粗口

點樣為止窮？

冇自己一間房，冇零用..

處女?

有房呀！！最大問題係佢唔用，但又唔係其他人用呀！

再唔帶佢睇醫生，老姑婆就有份

強迫症未必一定係鍾意乾淨㗎喎，重覆做某樣明知冇必要嘅行為已經係強迫症

但佢話成日聽到怪聲，但明明一d聲都無
有錄過音，但無發現，咁又係強迫症？

push

妄聽
可能遲啲會同你講有把神秘聲音同佢講野

check下好啲喎
可以有幾種病同時出現嘅

有幻聽都唔聽醫生? 幻聽好多時會搞出人命喎, 一係自殺一係殺你, 一個唔覺意玩埋火

多得兩老怕事，無帶過佢睇專科醫生睇，唯一有帶佢照過腦（睇係唔係生嘢影響佢腦部運作），但無任何問題。

最初佢驚醫生開白卡影響佢嗰時讀書生涯，現在想帶都無能力帶。

自閉/思覺失調。

都唔好話屋企人，學校冇做野咩？而家啲細路寫字寫得樣衰都俾人足去驗有冇學習困難，冇人足你妹去驗？？佢讀邊間咁唔負責？

有冇上連登

有冇可能係男兒心女兒身？

但感覺似OCD

你之前覺得唔似可能因為加埋其他情緒問題
同埋你又唔係醫生

其實細個應該一早求醫
大個先叫好難勸得郁

咁其實家人有責任
佢細個就話唔成熟唔識諗
你地一齊ignore佢嘅病
而家咪要承受返

好明顯係有OCD，再加其他病
快啲睇醫生

情緒病同精神問題點會照得出，父母都on99
睇精神科啦唉

叫N賓個冚家剷針兩野無事架啦

聽落唔似係得佢有精神病

思覺失調

你都幾不負責任
仲要貼個妹上黎……

聽到怪聲好大機會係思覺失調 錄咩音機

機

lm

post自己有精神病阿妹既相俾人審判，睇黎你都可能有精神病，連你自己都唔察覺

大家一齊去睇醫生啦

強逼症？

咁又奇在這裡，佢喺出面唔點解好像正正常常咁，只係唔多講嘢。呃足十幾年。

唔會上啦，佢都無Acc的

係呀，但算唔算錯過治療黃金期？

佢自己錄的，現在仲過份啦要裝閉路電視，話有人搞佢d嘢。

我都想啦，攬炒算數

樣都似 唔知點解精神病有樣睇

非岐視

樓主先似有精神病

貼自己妹樓主都唔撚正常得去邊 老豆老母垃圾基因

係喎，垃圾全家

老實說大家都認為我心理有問題，但我想講係，當你日日咁樣對住佢超過十年，我諗我自己無病都變有病。

more ,你地關係係咪好差其實

至少係屋企都戴口罩，應該係正常人

父母同親戚有無ADHD或其他精神病個案？如果有好大機會係強逼症喎

成家廢人乜柒都唔識
兩老個女有病連睇醫生要睇咩科都唔知
個阿哥仲痴到拎個妹上網批鬥
成家都痴撚線

對唔住都想講句
真心似個種潑辣痴痴地個種
陰氣都好重係嬲都唔想行埋去

有諗過帶佢睇精神科，問題要佢肯去睇先行。
硬嚟就大打出手，差在未報狗。佢話要報狗，但次次都得過把口，都唔知係真係有病定扮出嚟。

醫生／學家都未撚敢隨便判斷病人係真定扮
你d咁既生番反為一口咬定佢係扮

佢咁講
全世界精神病患者都可能係扮
樓主你等佢發癲果陣 打999 送佢入院可能仲幫到手

雖然唔知你細妹到底有咩病，但呢啲病嚴重起上嚟係有特殊學習需要
你拎佢去同普通人鬥讀書，實有輸蝕
你地唔帶佢睇醫生，先係影響到佢成個學習生涯，害咗佢成世

你再乜撚嘢都唔理，一係你隊佢，一係等佢隊你

講還講 點解要po細妹張相畀全世界睇

愈睇你啲留言愈覺得你仆街
以為你張相係示意圖，點知真係你個妹嚟？

人地都已經有病，仲要日日比你屈係扮出嚟
可能本來都淨係得強迫症，屈屈吓鬧鬧吓，無病都比你屈到有病啦從你留言嘅字裡行間，都想像到點解你嗰妹會變成咁
你係想上嚟幫嗰妹，定只係想人同情吓你順便公審嗰妹？

其實都算係
但愈早醫愈好
點都要面對架啦，而家唔搞之後雪球愈滾愈大

咁人哋屋企唔想你入去搞呢樣果樣都好正常姐 尊重啦

你屋企好似好撚逼

擺明有精神病屋企人又無知唔帶佢睇醫生啦屌 真係慘

貼自己呀妹上嚟乞人可憐同認同，有病嗰個係樓主呀嘛？

食花生就食花生啦, 成班又屌依樣屌個樣, 樓主唔使理佢地, 繼續講下有咩困擾

係想有人見到，唔好俾佢表面呃到

你妹妹今年幾歲

點解間屋有塊大玻璃

邊個得閒去俾佢表面呃到
即係咁，你地冚家都好撚怪
九唔撚搭八，你都咁憎佢啦，咪報狗夾佢去急症室睇下會唔會consult精神科，最好佢郁手添咁咪睇下入院
你咁大個人接受完現代教育都戇鳩鳩咁
一陣惡化到佢喺街oc緊俾人望下就聽到聲覺得人地鬧佢笑佢走去打鳩人就真係多得你唔少

根本就應該係有幻聽同被害妄想
你好自為之

似唔似？？

同意
全家都有問題
老豆老母仲可以話老一輩唔識野，對病有偏見
樓主點都叫受過現代嘅教育，有乜理由唔早啲搵學校社工幫

現在開始玩嘢，同我爭用廁所
之前成個人霸用廁所唔俾人用

問題社工可以幫到咩？而我又唔係監護人，幫到咩？

你幾多歲？
你明明大過你個妹，
但講啲野好似中二學生咁

社工（有好有壞，我assume你搵到個正常社工）可以幫佢做初步評估，同埋嘗試說服同轉介到佢去睇醫生

你唔係佢監護人，但你係佢屋企人黎
你見到屋企人有病，你自己搞唔掂，老豆老母on99咁，都唔搵老師社工幫吓你？
點做人阿哥？

抱歉語氣重咗，剛剛佢又發作，搞到激動咗少少。
嗰時邊會諗到社工會做呢d，加上老豆老母邊會搞呢d。

加上我自己本身都顧唔掂自己。根本無可能幫到手。

咁你去告鳩佢囉
話佢扮精神病，日日煩住你

一時又話佢有精神，一時又話佢扮，即係點呢

又唔係叫你貼身照顧，叫你搵人幫姐
識報警唔識搵人幫

自私就自私啦，咁撚多藉口

咁你而家識啦呱
你得閒上黎回po
不如send email問下啲有精神復康服務嘅ngo
問下社工點搞好過

不過點樣搵社工？佢現在咁的歲數已經出嚟社會工作
有幫手搵咗精神科醫生的地址同電話，隨時帶佢睇都得，不過兩老話都要佢肯去先得
我自己都束手無策

先打去中心問吓社工先
有時要勸人睇醫生都要技巧
你打咗去自己屋企附近嘅有精神健康service嘅ngo問下先

我睇下

一間唔掂就搵另一間問
總有啲幫到嘅社工

有人幫都要佢肯接受先得

試下扮病 叫阿妹陪你睇醫生

咁話到明可能有病

如果係就佢自己一早睇咗醫生啦，
駛靠你呢個垃圾阿哥咩
其實我都唔肯定有病果個係佢定係你，叫你打電話係想個社工順便assess埋你

呢個ok
不過最好預先通知埋診所或者醫生果邊
等佢地預時間俾你即到即入

可以係老人家開口要佢陪都得

岩岩睇返標題，我的精神病 的細妹 的日常

樓豬思覺suck...

試過但佢唔中計，
我諗過會不會好像某位法官姪女襲警先可以捉佢驗測
不過問題佢唔會出街

隱青？